<resources>
    <string name="app_name">DiZapp</string>

    <string name="safety_tips">सुरक्षा टिप्स</string>
    <string name="earthquake">भूकंप</string>

    <string name="BEFORE">पहले</string>
    <string name="DURING">दौरान</string>
    <string name="AFTER">बाद</string>

    <string name="landslide">भूस्खलन</string>
    <string name="flood">बाढ़</string>
    <string name="sk_food">भोजन</string>
    <string name="sk_water">पानी</string>
    <string name="sk_clothes">अतिरिक्त कपड़े</string>
    <string name="sk_warmer">शीतकालीन वस्त्र</string>
    <string name="sk_shelter">आश्रय</string>
    <string name="sk_extracash">नकदी</string>
    <string name="sk_docs">व्यक्तिगत दस्तावेज</string>
    <string name="sk_firstaid">प्राथमिक चिकित्सा किट</string>
    <string name="sk_sanitation">स्वच्छता उत्पादों</string>
    <string name="sk_medication">दवा</string>
    <string name="sk_matches">माचिस</string>
    <string name="sk_glasses">चश्मा</string>
    <string name="sk_pocketknife">चाक़ू</string>
    <string name="sk_map">नक्शा</string>
    <string name="sk_compass">दिशा सूचक यंत्र</string>
    <string name="sk_flashlight">टॉर्च</string>
    <string name="sk_radio">रेडियो</string>
    <string name="sk_knife">चाक़ू</string>
    <string name="sk_mobileph">मोबाइल फोन</string>

    <string name="hp_sos">मुसीबत का इशारा</string>
    <string name="hp_map">नक्शा</string>
    <string name="hp_ngo">गैर सरकारी संगठन</string>
    <string name="hp_emergency">आपातकाल</string>
    <string name="hp_faq">सामान्य प्रश्न</string>
    <string name="hp_compass">दिशा सूचक यंत्र</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="weather">मौसम</string>

    <string name="action_settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="title_activity_earthquaketips">भूकंप युक्तियाँ</string>
    <string name="how_to_prepare">भूकंप के लिए तैयार कैसे करें</string>
    <string name="protect_your_family">•  अपने परिवार के साथ भूकंप के बारे में बात करें ताकि हर कोई जानता है कि भूकंप के मामले में क्या करना है| समय से आगे चर्चा करने से डर कम हो जाता है|\n •  अपने घर, कार्यस्थल और स्कूल के प्रत्येक कमरे में सुरक्षित जगह चुनें|\n•  प्रत्येक सुरक्षित जगह पर ड्रॉप, कवर और पकड़ो अभ्यास करें|</string>
    <string name="protect_your_home">•  भारी वस्तुओं, जैसे चित्रों और दर्पण, बेड, पास और कहीं भी लोग सोते हैं या बैठते हैं, वहां मत लटकना|\n • बड़े या भारी वस्तुएँ भूमि के सबसे करीब होने चाहिए।\n •  जानें कि अपने घर में गैस के वाल्व कैसे बंद करें और उस प्रयोजन के लिए एक रिंच रखें|\n• निचली अलमारियों पर बड़े और भारी वस्तुओं और भंगुर वस्तुओं को रखें।\n • नए निर्माण शुरू करने से पहले अपने क्षेत्र के भूकंपीय इमारत मानकों और भूमि उपयोग कोड के बारे में जानें</string>
    <string name="safetytips">सुरक्षा टिप्स</string>
    <string name="survivalkit">बचाव के साजो सामन</string>
    <string name="step1">• सबसे पहले, अपने आप को सुरक्षित रखें|\n•गिराओ, ढको और पकडे़ रहो|\n• अपने सिर और धड़ की रक्षा करने का प्रयास करें|</string>
    <string name="step2">• सुरक्षित बाहर निकलें|\n• झटके के बाद, कमरे की खिड़की, दरवाजा, और सामने का दरवाजा खोलो बाहर निकलने के लिए|</string>
    <string name="step3">• आग के खतरों की जांच करें|\n• यदि आप आग का प्रयोग कर रहे हैं,शांत रहें और आग बुझाओ|\n • अगर आग लग गई तो, इसे बाहर निकालने के लिए प्रारंभिक उपाय करें.  </string>
    <string name="step4">• कांच की दीवारों से दूर रहें|\n • यदि आप बाहर हैं, आप छत टाइल या टूटी हुई कांच से घायल हो सकते हैं, या आप एक ध्वस्त ठोस दीवार के नीचे फंस सकते हैं| </string>
    <string name="step5">• ऊंची इमारतों से दूर रहें|\n• एक सुरक्षित जगह पर जाना जैसे कि पार्क</string>
    <string name="step6">• स्कूल्स में|\n • अपने आप को खिड़की के शीशे के उड़ने से बचाने के लिए, खिड़कियों से दूर जाना, एक बेंच के नीचे कवर ले| </string>
    <string name="stayingsafe">• अगर घर से दूर, केवल तभी वापसी करें जब अधिकारियों का कहना है कि ऐसा करना सुरक्षित है|\n • चोटों के लिए खुद को जांचें और प्राथमिक उपचार करें, यदि आवश्यक है, घायल या फंस व्यक्तियों को मदद करने से पहले|\n• हर बार जब आप एक आफ़्टरशेक महसूस करते हैं, गिराओ, ढको और पकडे़ रहो| </string>
    <string name="returning_home">• क्षतिग्रस्त इमारतों से बाहर रहें|\n• गिरती बिजली लाइनों या टूटी हुई गैस लाइनों के लिए देखें और उन्हें उपयोगिता कंपनी को तुरंत रिपोर्ट करें|\n• अत्यधिक सावधानी का उपयोग करें और क्षति की जांच के लिए दीवारों, फर्श, दरवाजे, सीढ़ियों और खिड़कियां की जांच करें|\n• सुरक्षात्मक कपड़ों पहनें, और मजबूत जूते,और सावधान रहें|\n• यदि आप प्राकृतिक या प्रोपेन गैस को गंध करते हैं ,तुरंत चले जाएं और आग विभाग को फोन करें। </string>
    <string name="prepare_family_for_flood">• बाढ़ के बारे में अपने परिवार से बात करें कि क्या करें अगर बाढ़ की चेतावनी जारी की जाती है|समय से पहले बाढ़ की चर्चा में डर कम हो जाती है|\n• पता लगाएँ कि क्या स्थानीय धाराओं या नदियों में आसानी से बाढ़ आ गई है|</string>
    <string name="protect_your_home_for_flood">• यदि आप एक बाढ़ के मैदान में रहते हैं, बाढ़ के दौरान नुकसान कम करने के लिए अपने घर को ऊपर उठाने और सुदृढ़ करें|\n• घर के अंदर बाहरी सामान लाओ|\n• आग की संभावना को कम करने के लिए प्रोपेन टैंक बंद करें| </string>
    <string name="flood_stay_safe_indoors">• स्थानीय अधिकारियों द्वारा ऐसा करने के निर्देश दिए जाने पर बिजली और पानी के साधन को बंद करें|\n• पानी के स्रोतों को सुरक्षित घोषित किए जाने तक नल का पानी उबाल लें।\n• बाढ़ के पानी के साथ संपर्क से बचें|\n• पानी सीवेज से दूषित हो सकता है या खतरनाक कीड़े या जानवर हो सकता है।\n• नवीनतम क्षेत्र और अपडेट के लिए स्थानीय क्षेत्र रेडियो, राष्ट्रीय रेडियो या टीवी स्टेशनों को सुनना जारी रखें.\n• गैस या बिजली के उपकरणों का उपयोग न करें।\n• बाढ़ के पानी के संपर्क में आने वाले किसी भी भोजन का निपटारा करें|</string>
    <string name="flood_stay_safe_outdoors">• बाढ़ के पानी के माध्यम से नहीं चलना, तैरना या ड्राइव करना\n• तेजी से बहती पानी के छह इंच आप पर दस्तक कर सकते हैं|\n• यदि बाढ़ वाले सड़क पर पकड़ा गया तेजी से बढ़ते जल के साथ, कार से निकल जाओ|\n• समुद्र तटों या नदी किनारे पर न चलेंं|\n• बच्चों को बाढ़ के पानी में या उसके पास खेलने की अनुमति न दें\n• बाढ़ के पानी के साथ संपर्क से बचें|\n• यह सीवेज से दूषित हो सकता है या खतरनाक कीड़े या जानवर हो सकता है।\n• बाढ़ के क्षेत्रों से बाहर रहें\n• अंडरपास,घाटियों पानी से भरा हो सकता है.</string>
    <string name="after_a_flood">• मित्रों और परिवार को बताएं कि आप सुरक्षित हैं।\n• केवल तभी वापसी करें जब अधिकारियों का कहना है कि ऐसा करना सुरक्षित है।\n•बच्चों और पालतू जानवर को खतरनाक साइटों और बाढ़ के पानी से दूर रखें|\n• दूषित जल का उपयोग न करे|</string>
    <string name="returning_home_after_flood">• साँप, कीड़े और अन्य जानवरों से सावधान रहें जो आपके घर में या आसपास हो सकते हैं\n• यदि बिजली लाइनें आपके घर से बाहर हैं, पिडल्स या खड़े पानी में कदम न रखे| उन्हें बिजली कंपनी को तुरंत रिपोर्ट करें|\n• यदि कोई गैस या बिजली के उपकरणों में पानी भर गया है, तब तक उनका उपयोग न करें जब तक कि उन्हें सुरक्षा के लिए जांच नहीं हो।\n•बाढ़ के पानी के संपर्क में आने वाले किसी भी भोजन का निपटारा करे|.\n• रबर के दस्ताने और रबर के जूते सहित सुरक्षात्मक कपड़े पहनें, और सफाई करते समय सावधान रहें|\n• उन चीजों को फेंक दें जो पानी को अवशोषित करते हैं और उन्हें साफ नहीं किया जा सकता है या उन्हें कीटाणुरहित नहीं किया जा सकता है।</string>
    <string name="landslide_warnings">•  नमी के नए क्षेत्रों की तलाश करें| यदि आप जमीन के क्षेत्रों में स्प्रिंग्स या डंडे देखते हैं जो आमतौर पर शुष्क होते हैं, यह एक आसन्न भूस्खलन का एक संकेत हो सकता है|\n• टूटी हुई बिजली के तार या अन्य उपयोगिता भी चेतावनी संकेत हो सकती हैं।\n• सनकेन रोडबेड, टेलीफोन पोल, और पेड़ एक आसन्न भूस्खलन संकेत कर सकते हैं.\n• असामान्य ध्वनि की सूचना दें|पेड़ों को खरोंच या चट्टान खरोंच की तरह लगता है एक भूस्खलन से चलती मलबे का संकेत हो सकता है|\n• मॉनिटरिंग वॉटर लेवल| क्रीक जल स्तर में अचानक वृद्धि एक चेतावनी का संकेत है,अथवा हाल के बारिश के बावजूद जल स्तर में अचानक कमी|</string>
    <string name="landslide_protect_your_home">• उचित भूमि-उपयोग की प्रक्रिया का पालन करें| आपको पहाड़ किनारों, खड़ी ढलानों, या प्राकृतिक क्षरण घाटियों के आसपास का निर्माण नहीं करना चाहिए|\n• बनाए रखने या विक्षेपन दीवारों का निर्माण करने पर विचार करें|\n• पिछले भूस्खलन के बारे में स्थानीय अधिकारियों से संपर्क करें| .लंडलाइड्स उसी क्षेत्र में होने लगते हैं जहां से पहले भी ऐसा हुआ है।</string>
    <string name="landslide_indoor">• अपने आप को सतर्क और जागृत रखें|\n• नज़दीकी भूस्खलन की चेतावनी के संकेतों के लिए देखो और सुनो, गिरने मलबे की आवाज़ या पानी की स्पष्टता या प्रवाह में परिवर्तन सहित|\n• अपडेट के लिए एक स्थानीय समाचार स्टेशन सुनें|\n• यदि आपको लगता है कि एक भूस्खलन आसन्न है और यह जाने के लिए सुरक्षित है, तुरंत निकल जाएं|\n• अगर आप बच नहीं सकते तो गेंद के आकार में बैठो|यदि आप भूस्खलन के रास्ते में फंस गए हैं,  तो गेंद के आकार में बैठो और अपने सिर की रक्षा करे।</string>
    <string name="landslide_outdoors">• ड्राइविंग करते समय सतर्क रहें।\n• यदि आपको खतरनाक क्षेत्र छोड़ने के लिए ड्राइव की आवश्यकता है,सावधानी के साथ आगे बढ़ें|\n• \बाढ़ की नदियों को पार मत करो ,बजाय चारों ओर मोड़ो और एक वैकल्पिक मार्ग खोजने का प्रयास करें।\n• जितनी जल्दी हो सके भूस्खलन के रास्ते से बाहर निकलें।\n• भूस्खलन बहुत जल्दी चलते हैं ,आपके चलने से ज्यादा तेज़ हो सकते हैं|\n• नदी घाटियों और अन्य कम क्षेत्रों से बचें|</string>
    <string name="after_a_landslide">• एक सार्वजनिक आश्रय के पास जाओ|आपके स्थानीय समुदाय में एक सार्वजनिक सार्वजनिक आश्रय होना चाहिए।\n• आश्रय पर जाएं यदि आपका घर असुरक्षित है या अधिकारियों ने निकासी के लिए कहा है।\n• ऐसे इलाके से बचें जहां भूस्खलन हुआ। भूस्खलन एक ही स्थान में पुनरावृत्ति हो सकता है।\n• फंसे और घायल लोगों की जांच करें|\n• पड़ोसियों को सहायता करें जिनके लिए विशेष सहायता की ज़रूरत है|\n• भूस्खलन अक्सर वनस्पति को नष्ट करते हैं| प्रभावित क्षेत्र को फिर से बदलने से भविष्य के भूस्खलन को रोकने में मदद मिलती है</string>

    <string name="wttips">आपातकालीन सुरक्षा टिप्स</string>
    <string name="tips_description">प्राकृतिक आपदाओं के दौरान आपकी सुरक्षा सुनिश्चित करने के लिए दिशा-निर्देश और सुरक्षा उपाय</string>
    <string name="wtmaps">ऑफलाइन मानचित्र</string>
    <string name="maps_description">ऑफ़लाइन मानचित्र जो आपको किसी प्राकृतिक आपदा के दौरान निकटतम सुरक्षित स्थान पर नेविगेट करते हैं</string>
    <string name="wttools">आपातकालीन उपकरण</string>
    <string name="tools_description">आपातकालीन उपकरण जैसे कम्पास और टॉर्चलाइट जो आपको आपदा प्रवण क्षेत्रों से बाहर निकलने में मदद कर सकते हैं।</string>
    <string name="next">आगामी</string>
    <string name="back">वापस</string>
    <string name="start">समझ गया</string>
    <string name="safeplaces">सुरक्षित जगहें</string>
    <string name="locations">आपदा के स्थान</string>

</resources>
